
1632 – Gustav II Adolf stupar i slaget vid Lützen.
1806 – Överraskningen i Lübeck inträffar under svensk-franska kriget 1805-1810.
1860 – Abraham Lincoln väljs till USA:s 16:e president.
1881 – August Palm besöker Malmö och håller det första socialistiska föredraget i Sverige. Hvad wilja socialdemokraterna? Datumet är avsiktligt valt för att utmana överhetens firande av krigiska monarker.
1917 – Bolsjevikernas oktoberrevolution börjar.
1962 – FN:s generalförsamling röstar genom en resolution, som uppmanar medlemsstaterna att upphöra med militärt och ekonomiskt samarbete med Sydafrika på grund av den rasistiska apartheid-politiken i landet.
1984 – Ronald Reagan blir omvald till USA:s president efter jordskredsseger över demokraten Walter Mondale.
2005 – Perus tidigare president Alberto Fujimori grips i Chile.
2012 – Vid en folkomröstning i Puerto Rico säger 45 % av de deltagande ja till att bli en delstat i USA.


